[愛共真心膠] 習近平警告中共：記取前蘇聯解體教訓

習近平警告黨內警惕前蘇聯倒台的教訓，敦促強化中共對軍隊的控制。

美國《紐約時報》說，習近平在南方視察時把自己推為跟隨鄧小平步伐的大膽改革家，但私下裏，他對黨內人士稱，中國仍然必須「深刻」記取前蘇聯的教訓。

習近平的講話重點分析了前蘇聯倒台的原因，以及中共應該採取什麼樣的措施才能避免重蹈覆轍。
警告

習近平指出：「蘇聯為什麼會解體？蘇共為什麼會垮台？一個重要原因是理想信念動搖了。」他認為，政治腐敗、思想異端和軍隊不忠令蘇聯共產黨倒台。

習近平的黨內講話是去年12月在深圳和廣州視察時發表的。有關講話內容據報被傳達到了縣一級官員，但並未由官方新聞媒體公開發佈。

新加坡《海峽時報》說，習近平的有關講話摘要近日被公布在紐約的一份中文雜誌《北京之春》網站上。

這份文件引用習近平的話說，「最後戈爾巴喬夫輕輕一句話，宣佈蘇聯共產黨解散，諾大一個黨就沒了。」習近平說：「最後，竟無一人是男兒，沒什麼人出來抗爭。」

習近平表示，「為什麼蘇聯和蘇共會解體？其中一個重要原因，就是他們失去了共產主義信念和理想。」

《紐約時報》說，在習近平作為中國最高領導人最初的三個月裏，他在捍衛黨的絕對權力，與發誓從根本上打擊助長腐敗的黨內精英既得利益之間擺來擺去。
腐敗

報道引述知情人士和分析人士稱，如何平衡這些目標，是擺在習近平面前的一大難題，因為他的計劃會輕易遭到反對派領導人的破壞，後者會不遺餘力保護他們自己的利益，並保護黨的權威不受到任何威脅。

報道說，推行改革與捍衛黨的自上而下的權力之間的衝突，一直是中國走上經濟改革之路以來一個永恆的主題。在習近平上台後，這種矛盾已變得尤其尖銳。

習近平曾承諾為解決中國持久的問題而付出努力，包括官員腐敗和貧富分化。但習近平關於蘇聯教訓的警告，透露出一種對中國的壓力可能會把中共壓垮的憂懼。

報道引述中國社科院歷史學家馬勇說，「每個人都在談改革，但實際上每個人都害怕改革。」他補充說，對於黨的領導人來說，「問題在於，發展的同時，能否繼續控制社會？這是一個考驗。」

《海峽時報》說，從某種角度講，習近平就前蘇聯倒台提出的警告並非新鮮事，因為中共各級黨校開設的課程就專門有前蘇聯倒台這一課，警告黨員幹部中共政權面臨的相關威脅。

報道引述江西井岡山幹部學院副院長周金堂早前的講話說，「蘇聯共產黨在執政74年後於1991年倒台。這對中共既是個警醒，也上了很好的一課。」

在接任中共總書記一職後，習近平警告黨員防微杜漸，反腐督廉，並提醒官員中國歷代王朝倒台與腐敗的關係。

擔任總書記之後，習近平強調人數有230萬的中國人民解放軍應當始終處於中共的領導之下。

報道引述習近平說，從蘇共倒台得到的教訓就是，得加強黨對軍隊的領導。蘇聯軍隊去政治化，與黨分離，並把軍隊性質（從黨的軍隊）改變為國家軍隊。這就使黨失去了保護自己的能力。因此，這個黨在一夜之間就倒了下來。

同支那人講信念，咁你倒撚緊台喇

屌那星支那有面講信念？
你自己夠一早背棄咗社會主義啦

簡單來講，就係蘇聯開始學西方改革，跟住收皮

所以而家中共只會同西方價值觀越走越遠，唔敢有半步接近（但既得利益者又想享受西方物質生活）

點會解體
支那唔會爆架嘛 又唱淡
幾時爆呀
雜種上多啲連登啦

有咩可靠得過習種親自承認支爆

信念動搖???
1979年開始已經全面擁抱資本主義啦
共產中國早蘇聯10年就已經解左體啦
照照鏡睇下啦
而家既中國係最差既官僚資本主義

東亞病夫

解決所有有信念既人咪得

開始覺得搞唔掂，心虛

刁總都知廣東係反抗基地所以喺深圳廣州狗噏⋯⋯其實做咩啫你？巧驚驚咩？

前蘇聯解體 中國成為最大贏家

攪下間中興你已經驚解體 強國

支那基本上係恐怖主義

你老習唔好呃自己啦
你係撚共產主義，只係掛共產牌頭嘅獨裁者

雜种警告自已？

中華帝國解體

著住西裝講中國信念 ?

佢幾時黎過深圳？唔覺有新聞既？